﻿# mapicam

mapicam - проект створення додатку під вінду для зйомки на багато вебкамер

-----

https://goo.gl/si7Dc3 (гугл докс. де описується бачення та структура проекта) 

https://gitlab.com/mapicam (репозиторій на С++)

https://gitlab.com/mapicam/mapicam/blob/master/README.md (ReadMe)

https://gitlab.com/mapicam/mapicam/issues (трекер багів та ідей)

https://github.com/mapicam (поки пусто, але можна для гілки на C#)

https://t.me/joinchat/BYnnNRYLZdfub5u4MMvsRQ (телеграм група)

-----

у звязку з тим що проект ще "СИЛЬНО СИРИЙ", а вже треба реалізувати його максимальну стабільність і автономність (від IDE) так і для можливості його запуску на нових неконфігурованих ноутбуках (де може не бути тих чи інших бібліотек), було прийнято рішення піти по найстабільнішому шляху - РОЗДУВАТИ ВИХІДНИМИ ФАЙЛАМИ.

це дає нам в поточній перспективі зробити КЛОН з 

https://gitlab.com/mapicam/mapicam

в

D:\mapicam

і відразу почати працювати, як з мапінгом так і з вихідними кодами.

зауважу відразу що розмір проекта ВЖЕ (нажаль) понад 2Гб. Але завжаючи на те, що в поцесі роботи будуть створюватись сотні Гб фоток, то на даному етапі можемо цим знехтувати (до першої глобальної оптимізації). 


-----

локальна структура:

D:\mapicam - папка яку треба вказати для гіт-клона

D:\mapicam\img - (ДОДАТИ В GIT_IGNOR) папка куди програма складає фото

D:\mapicam\source - вихідні коди

D:\mapicam\release - папка з останньою стабільною версією компільованої програми

D:\mapicam\release\camera.exe - власне його запускаємо

D:\mapicam\release-fix1 - "відсутні" файли (829Мб) які треба скопіювати в папку "D:\mapicam\release". Їх чомусь компілятор некоректно компілює.

-----

команда для компіляції

C:\PortableSoft\qt\5.12.0\mingw73_64\bin\windeployqt.exe --release --compiler-runtime "D:\mapicam\release\camera.exe"

в подальшій роботі, якщо зміни просто в коді (без додавання якихось бібліотек) то можна просто копіювати файл з білда (стабільний) в папку реліз.

